Проект предназначен для сбора курсов обмена валют с сайтов банков.

Проверенное рабочее окружение Node.js 6.x, Ubuntu 14.04

Установка зависимостей:

 `npm install`

Запуск:

 `node index.js`

 При первом запуске в корневой папке проекта создается файл config.json с настройками по умолчанию,
 которые можно изменить. Конфигурационный файл задуман для того чтобы можно было легко распределять нагрузку по разным серверам.

 config.json:

     "user_agent": "Mozilla/5.0 (X11; Linux x86_64) Chrome/46.0.2490.71 Safari/537.36",
     "api_server_url": "http://localhost:3000", // куда отправлять данные
     "period": 20000,                           // за какой период произойдет обход всех сайтов
     "data_queue_length": 5,                    // параметр указывает со скольки сайтов надо накопить данные
                                                // в очереди, перед отправкой на "api_server_url"
     "countries": [                             // список стран (только сайты банков этих стран будут парсится)
         "kg",
         "kz"
     ]

Также можно запускать скрипт в режиме отладки для проверки парсинга определенного сайта:

`node index.js debug-bank kz sberbank.kz`

- kz - страна
- sberbank.kz - идентификатор банка, или  "last" для выбора последнего сайта в списке

После запуска можно наблюдать статистику по длительности http запросов,
длительности парсинга страницы, и др.  по  адресу **http://localhost:5000/stat**


